1.
Q: "Продолжите фразу. Если в цикле for первое и последнее условие пустые, то..."
A: "такой цикл можно заменить на цикл while"

2.
Q: "Что такое индекс?"
A: "номер ячейки массива"

3.
Q: "Как происходит нумерация индексов в массиве?"
A: "с нуля"

4.
Q: "Что такое Exception'ы?"
A: "ошибки в Java"

5.
Q: "Продолжите фразу. Итерация — это..."
A: "очередной проход цикла"

6.
Q: "Как создать строку?"
A: "с помощью присваивания String текстового значения в кавычках"

7.
Q: "Что такое метод?"
A: "код, который решает определенную задачу и может использоваться много раз в разных местах"

8.
Q: "Что такое пул строк?"
A: "механизм, который позволяет хранить в памяти компьютера только один экземпляр строки с идентичным содержанием"

9.
Q: "Что такое переиспользование кода?"
A: "использование существующего метода в новом коде"

10.
Q: "Как можно сравнивать объекты?"
A: "с помощью метода equals"